【均衡飲食】「純素」芬蘭女提早收經 中醫指其陰虛籲多吃暖食及食肉

素食成為全球一股新潮流，但過份推崇可能會物極必反。芬蘭一位積極推廣純素的網絡紅人去年初出現連串健康問題，年僅37歲的她出現更年期症狀並提早收經，她後來向中醫求診，對方診斷她屬「陰虛」，不宜繼續再吃大量生食，她後來改變飲食習慣不再極端茹素，並破戒吃肉，健康隨即恢復正常，不得不承認自己不適合純素飲食。

米科寧（Virpi Mikkonen）茹素15年，沙律、果汁及沙冰是她的主食，飲食總是冷冰冰的——早餐主要是冷壓蔬菜汁，午餐是菠菜葉、西洋菜、青瓜和鷹嘴豆沙津，撒上葵花籽，南瓜和芝麻，除了懷孕期間一度破戒外，她一直深信自己飲食最健康：無麩質、無穀物、無乳製品、無肉、無精製糖。她對健康飲食的執着後來更發展成為事業，生意越做越大，推出過四本食譜，教人如何做不含乳製品的芝士蛋糕、雪糕、薄餅，在社交網坐擁逾16萬名追隨者。

米科寧以為自己生活非常健康，但偏偏健康出問題，她去年初臉部開始出疹、長期感冒、指甲脆弱、情緒低落，後來甚至停經，驗血報告顯示，她的卵泡刺激素（FSH）水平升至更年期女性的水平。米科寧不禁想：「我發生甚麼事了，我很健康，我會運動，我真的很害怕。」

米科寧後來諮詢中醫意見，對方稱她「陰虛」，籲她不能以大量生冷食物作為主食，「她說每一種都要煮熟，要暖和自然的」。最令她深受打擊的是，中醫籲她必須每天吃動物製品，包括肉類。米科寧唯有放棄純素，飲食裏適量加入肉類後，身體狀況好轉，「我以前感到自己沒有氣力，很空虛……太神奇了，我感到精力充沛，有動力，睡得更好，不再出現熱潮和疼痛」，連經期也恢復正常。

恢復吃肉後，米科寧研究了素食的好壞，認為自己生活壓力太大，因此不適合純素，「我工作很忙，我在兩年內出了四本書，真是瘋狂，難怪我會疲勞過度。有些人需要動物製品保持健康，沒有一種飲食方式是適合所有人的」。

米科寧仍然認為多吃素對動物及地球來說更好，現在她會吃牛油或山羊芝士，但只喝燕麥奶，同時避免進食麩質、澱粉和精製糖，她強調動物權益對她來說仍重要，所以她只吃有機肉類或野味。她說：「如果我是住在夏威夷，有一個超級輕鬆的生活方式，我吃素完全不會出現任何問題，但以現在的生活方式來說，這種飲食不適合我。」

「如果你住在北歐，你不可以吃生食，你要吃令你暖和的食物。」米科寧說，現在她早餐會吃奄列，午餐吃有機肉丸或雞肉配蔬菜，晚餐就喝肉湯。不過，她仍然未敢面對追隨者，未敢在自己社交網頁上公開現況，只是分享有關「陰虛」及「疲勞過度」的帖文，她說正尋找說出真相的時機，因為她怕有人會不理解，向她發憤怒留言。

奶素唔得？

純素係左膠

見人素食就屈人地素食先搞到咁，中醫有冇醫德架，9 up當秘笈？

我試過成個禮拜唔食野
水都唔多飲都無事啦
而家d 80後太廢

如果做地盤又學佢食素咪死

講真，呢個咁文明先進既年代，學唔識光合作用既人根本就係自私

鬼婆睇中醫？

素食其實都係偏食既一種
偏食就緊係唔健康
係素食撚一相情願
以為純素就最好姐

素食類黎講 海鮮素好似最健康

睇西醫冇好到咪試下中醫囉

中国強大了

中醫

人類本來就係雜食性動物 吹奏全素果啲最好跟返物競天擇原則自生自滅咪撚荼毒下一代

素食好容易缺維他命B，無蛋黃無奶，無肉，無內臟...

可以食yeast extract.. 補一補
其他營養素
可能就要買啲補充品（非動物來源）

巫醫又贏

素食是邪教

保障動物權益又食野味?自己捉黎食?
上個月連登仔見到香港有人捉野豬黎食都喊打喊殺,素食撚居然接受到

你肯定自己仲生存緊？
好啦 係時候去輪回啦

連中醫都可以咁快醫好你就知全素有幾咁on9
外國已經有好多靠素食channel賺錢既youtuber食左幾年素身體就有事,要睇西醫,醫生都叫佢地食返肉
上youtube search Im not a vegan anymore
日日食垃圾食物都冇咁快有事

純素vs中醫
都唔知撐邊面好

好好奇佢一個芬蘭人點解會搵中醫

只有唔食醣先健康

Yeast extract就唔係肉？
雞粉果陣味咪又係yeast extract

關你撚事咩，中醫戇鳩神棍

中醫睇唔好睇巫醫

好奇一問：陰虛英文係咩

左膠好信中醫。純天然個種諗法

佢唔止素食，重生冷食法，不過冇生物蛋白點都係唔好

煮熟先唔自然喎

on lun 9
你碌撚咗其他器官既數
長遠會做成傷害

囉自己條命較飛之後笑人廢

Deficiency of Yin energy

。不過，她仍然未敢面對追隨者，未敢在自己社交網頁上公開現況，只是分享有關「陰虛」及「疲勞過度」的帖文，她說正尋找說出真相的時機，因為她怕有人會不理解，向她發憤怒留言

我有一個大膽的想法

蝦啲魚蝦蟹唔識講野？

啲鬼婆好興朝早就飲冰凍果汁
換作亞洲女人可能m痛死

咩野叫有機肉類

人一般十日唔食野先會有事
斷食一星期更有助排毒

冇澱粉？咁就梗係冇力啦

光合作用啦 素撚

問我做乜 咁係有海鮮素依樣野

樣衰=素=食得

已經唔係純素撚咁簡單，仲偏激過純素撚

收咗經可以無限中出

牛肉素路過

搵到英文版咁寫
She sought help from a specialist in Chinese medicine, who diagnosed a ‘yin deficiency’ (health depends on a balance of yin and yang, according to traditional Chinese medicine).

乜唔係海鮮先多毒素咩

呢類人唔信主流野 覺得偏門野先夠個性夠威

我走去搵一搵 好似係歐洲同日本幾興
有人話 係外國人對seafood 同meat觀念唔同 唔係哺乳類

海鮮 都得
狗肉都得啦 唔係豬雞牛就係素食

人嘅進化本來就要食肉，你斷得咁乾淨有問題好正常，比例上少啲係ok

講到最尾就係均衡飲食
偏死一邊一定出事

本來佢唔係"無麩質、無穀物、無乳製品"，唔食肉同蛋都唔係問題，唔知佢咩事咁on9要"無麩質、無穀物、無乳製品"

識啲嘢

唔出奇
大把鬼婆去推拿針灸拔罐

其實中醫可唔可以用黎醫鬼妹
大家體質都唔同

Not the first. And will not be the last

長期宣導素食被抓包偷吃魚 YouTuber自爆隱疾：月經停了2年

斷食
唔係個個合適

咪係，一於學佢咁純素啦

以前啲人食樹皮都係咁食啦 根本就係嬌生慣養唔捱得

煮下d 菜先食 咪暖
係要沙律 生食

提早收經咪即係可以無限中出

NO, 西醫講既聽唔入耳咪試下中醫
西醫: 你要食肉先健康

中醫: 你要食肉先健康
okok

forgivable

正宗芬蘭金髮

#走素失敗

Exax7ly, d素L 以為自己講既係神聖，其他人食乜都係唔健康,得佢地食果d先健康

以為自己健康生活，其實就偏激，大L把人食肉食到80 90歲啦

身體狀況好轉，「我以前感到自己沒有氣力，很空虛……太神奇了，我感到精力充沛，有動力，睡得更好，不再出現熱潮和疼痛」，連經期也恢復正常。

有幾神奇?有腦嘅都知食素冇力喇

至少佢都明白事理，唔係一味盲反盲撐
呢一點值得學習

食到咁撚涼想唔收經就假啦

唔得架?

中國人係素都講煮熟啦 鬼佬生食更易出事

叫我?

冇記錯好早之前流傳牛奶對身體有害，依家網上間唔中都仲有人講
動物撚就認為牛奶生產過程唔人道所以戒

無穀物飲食應該計埋入無麩質飲食
近年fad diet之一
無麩質飲食本來係為celiac disease患者而設，後嚟唔知邊條友吹到麩質十惡不赦，上至cancer下至暗瘡都關麩質事

講起嚟篇報導條女仲未夠on 9，應該玩埋椰子油同生物動力法釀嘅紅酒

西醫撚進場未？

條友提早入更年期先嚇到食返肉，仲死撐話係生活方式搞到佢唔適合食純素，喺夏威夷住嘅話就冇問題
如果係其他人出事，佢分分鐘搵埋班fans公審人

諗住食下中藥就OK，點知中醫叫佢食肉。

夠哂自然

有證有據都唔會信 覺得係大公司陰謀

佢本身食素出發點唔係健康
而係動物權益

咁佢都有解釋唔同情況下唔同人有唔到
唔係每個人都可以全素
所以係encourage 大家去關注動物權益同時都要量力而為

經一事蔡一智
至少佢知錯後改
咁你要講佢一開始如果唔係發身係佢身上咁無得好講啦。重點係知錯 後改。佢唔知又點會有得揀改唔改。咁果陣就只會有盲撐

中醫廣告？

點唔食醣
醣類意思好似係由CHO組成
包埋纖維都係醣類
即係淨食肉

可能過多十年八年
啲戒醣人士出現毛病
又會叫返人食
要食先健康

叫佢唔好生食
佢食熟菜唔得？

想食肉既藉口je

西醫原敎旨：中醫就是原罪

佢仲成日食冰沙
北歐天氣已經夠凍嫁啦

其實我覺得提早收經無乜嘢

點同鬼婆解釋陰虛

鬼佬唔多興食熟菜
佢地覺得好怪

人類根本係要食肉

你都識講體質唔同啦, 咁咪根據返佢嘅體質治療囉

食純素食到停經唔係第一單，上面都有巴打貼咗另一篇講純素KOL因為停經又唔想破壞形象所以偷偷地食肉，點知俾人踢爆
無論個出發點係個人健康定動物權益，食純素又唔去搵肉類營養代替品就會變成咁

條友雖然有講過純素唔係適合所有人，但仍然覺得換個地方或者生活方式就可以用返佢嗰種戒哂蛋奶肉麩質嘅食法

bill gates食漢堡包食到而家都重行得走得
steve jobs食素56歲就死咗

冰你老母沙咩
返大陸住啦大陸仔

你係粒蝨係得既